其實點樣為止文筆好？

啲人成日讚人文筆好，其實係點樣界定呢？
睇番其實篇文又唔係話用好多矯情嘅字/懶深嘅字，
大家對文筆好嘅定義係點？

一隻字也不能多，一隻字也不能少。

好睇加冇沙石

肥絲捉字蚤 捉完成地濕

姐係你覺得文筆好=用矯情嘅字/懶深嘅字？
其實我覺得通情達理、言簡意賅，令睇既人理解到而且感受到就叫好

明你UP乜 明埋你諗乜

1.翻譯成外文都毫不含糊

2.語句的邏輯清晰、連貫

3.用字準確唔冗贅

4.有美感

5.自由自在，表達任何野、任何篇幅都不受限咁

6.修辭技巧用得好

諸如此類

一隻字也不能多不能少?

仲要有風格，透露出人格特質

唔會亂用概念，有自己一套深刻理解，有系統

夠客觀

有可讀性，都係呢啲啦